現代科學係咪証明左人係進化而成？

唔係呀唔係呀，係上帝整你出黎

唔係，只係推斷係。
而暫時未有一個比演化論更好嘅理論去解釋

係未嘅
猿人到人類中間嘅進化物種係未搵到出嚟

有錯請指證，巴打們屌細力D

屌 又搬埋d outdate既point出黎
又中耶撚幻術

黑人>黃人>白人
咪中間種

咁維他奶一定係麥精進化出黎架啦

請問有咩update 既point?

詳細自己睇書、搵論文睇

embryology可以話你知
受精卵早期發育果陣係有魚鰓的

有無咩論文推介?

請問下呢個又點證明進化論

DNA base sequence 越相近證明兩者物種同物種之間關係越相近

但係有冇一種物種係同人類好近？
如有而又現存，點解佢地唔會變做人？

演化，唔係進化呀
你估你係pokemon咩

我相信係外星人dna加地球本身物種

知唔知演化嘅原理
同用嘅時間
了解完先問

依個圖只係證明人類有近親，所謂進化論只係推論，單細胞生物進化係無問題，但要進化成咁complex既生物真係冇咩機

所以我相信人係被造出黎

利伸，biochem同biotech底都有

所以進化論係需要完整嘅論據先值得相信，有啲未被證明就唔值得信，而人係被造出黎就鳩up乜撚證據都冇就值得相信？

所以進化論同神造論都係一種推論，無得嘈

G持進化論

你會唔會期待你表弟變成你？

大家都係信，點解要50步笑百步？

其實猩猩，老鼠之類嘅dna同人只有非常少嘅差異
但係嗰少少嘅差異已經足以構成唔同嘅物種

呢啲同人相似嘅動物係同人有共同祖先，而人並非由猩猩所演化，人同呢啲動物進化樹上已經係分開咗

其實智人只係其中一種人類，人類早期演化係有好多唔同品種嘅人一齊競爭

有曬幾個common ancestor喎
乜野證明有近親
Evolution就係accumulation of complexity
有咩證據話冇可能咁complex
如果evolution by natural selection係成立於單細胞生物即係任何生物都會成立
同埋biochem biotech係對human evolution同anthropology大部分無關
利伸嚟把撚

膠都廢事派
你會唔會因為數字1同3中間有個2，就話3係由1進化而來？

咁點知當初係同一個祖先

因為一個係有可被否定性 所以係科學
另一個係冇 循環論證 所以同廢話冇分別

想學野，咁點知係common ancestor

DNA

雖然唔想抽水，但"香港教育"

尼安德塔人
死撚晒
不過近年有DNA 研究話mix 咗去智人度
歐洲亞洲都有，係非洲無

點解唔變做人咁你都問得出
夠食夠住點解要變做人先

因為你無研究 support 囉傻仔
理科底咪又係戇鳩一個

冇現存 但曾經有尼安德塔人同直立人 但智人將佢地趕盡殺絕同同化左

對唔住
我無知，想問下而家進化論咁多support, 係咪已經由理論變左定理啦？
係既等我去學下先

1. 對比DNA(人同猩猩dna係非常相似）
2. 化石（對比唔同時期人類同各種人猿嘅生理結構，形態學上推返出嚟）

應該主要都係用dna sequence Protein analog aa sequence去推斷
Anatomy 同developmental anatomy應該都會

抽乜水以為自己好醒咩
不嬲evolution by natural selection 係全世界教育最常教錯嘅hypothesis之一

智人都有同佢地交配
所以應該只係淘汰而非殺絕

如果畀到同人類演化差唔多嘅環境同條件，其他物種理論上係可以趨同演化成類似"人"嘅生物

仲有將現存嘅主要物種嘅胚胎成長放埋一齊比較，基本上成個過程就係講緊進化論，由無脊椎→脊索動物→脊椎動物(魚)→兩棲類→爬蟲類→哺乳類咁去

情況好似中生代嘅魚龍同依家嘅海豚，中生代嘅腕龍類同長頸鹿

人都係動物嘅一種 既然係咁 人係咪進化出嚟呢個問題嘅價值係求知欲上同老鼠貓狗豬之類係咪進化出嚟係差唔多 咁點解你唔問老鼠貓狗豬係咪進化出嚟而單獨問人呢種生物 人有咩咁特別呢？

一個有大量證據支持嘅hypothesis而又未被否定
的確係比循環論證嘅神造論完勝
同埋理論theory無論幾proven都唔會變定理theorem

你問呢樣野完全係毫無意義
咁你問人點解唔問老鼠貓狗豬
我又問你點解唔問蛇蟲鼠蟻？
九唔搭八

只能夠有證據支持演化但無可能證明演化論

因為你翻唔到過去觀察過程

係，聽講係亞古獸進化而成

都係
就算係英國工業革命啲飛蛾
又或者抗藥性嘅菌
其實都係一啲好好支持進化論嘅証據
不過始終唔係成個新嘅物種演化咗出嚟

柒咗啦on9，睇多啲研究報告啦，定係你唔撚識英文？

Moth個故事係假咖

搵唔到進化嘅中間種，二嚟好多人類特徵好唔合理，似退化多過進化

原來係咁，柒咗㖭

由海洋生物進化

首先要搞清楚演化論唔係話猩猩會變人
而係猩猩同人有共同祖先
講緊好撚多好撚多年前有一種生物
唔知點解佢嘅後代向兩個方向演化
一邊慢慢演化到今時今日嘅猩猩
一邊演化成而家嘅人類
唔係話有班猩猩有一日boom一聲變咗人

點解過渡緊做類人生物絕種呢個問題有啲難答
因為可以係好多原因
最簡單係演化後更加適應環境更易生存
資源唔夠分嘅時候自己爭輸咗
類似就係恐龍滅絕 哺乳類上位

或者就係被大規模屠殺
好似homo neanderthals
Neanderthals 喺腦容量同體型上都大過 homo sapiens (即係我地)
理論上係更優勝
曾幾何時兩者係共存
但而家neanderthals係絕晒種
其中一個可能係某啲原因導致sapiens集體屠殺neanderthals
再加埋氣候轉變/疾病 之類
neanderthals就死晒

物種數量低過咁上下嘅時候基本上就冇得返轉頭
係死路一條

又係啲陳腔濫調
當揾到十萬年中間種嘅就話冇五萬年
揾到五萬就話冇一萬年
揾到一萬年就話冇八千
揾埋八千就話冇一千
不如話冇尋日到今日嘅中間種啦
同埋例如乜野唔合理？點為之唔合理？

我認為老高已經分析得好好

依個先係正解；

首先搞清楚1件事
就算真係有創造者都唔等於個創造者就係耶教個屌撚神

中學bio野 所有生物都係有ATCG四個base

你都唔知我問你乜。

好多耶撚ON99，問「點解猩猩唔進化做人」
成個問題有錯誤預設
1/人係「進化」的終點
2/人會「進化」，其他物種都會，而它們達不到終點，需要解釋。

以上係自大到以為人好特別先有既想法

所有物種都係演化而來
人唔係終點/最高點
同人有共祖既猩猩唔會變人
正如你表弟唔會變你

如果你信molecular clock果套，會容易理解好多
同埋好多動物genome都有好多pseudogene

有個觀點係話

尼安德塔人雖然體格大件，腦容量大。
但係響史前呢個非農業化社會，仲係行森林定律嘅社會，要搵到滿足體格同腦容量所需嘅能量係比較困難。

係，佢地IQ/體能係強過我地，但唔適合係嗰個時間生存，如果換到今日，絕種嘅應該會係我地智人

其實有無關係
有無打過機？
唔通金屬史來姆只一般史來姆係進化返黎？
佢地只係設計者懶而改色改出黎

我唔係神創論者，但咁既所謂証據就話有進化，好似無乜說服力
我話係創造神好懶都可以

演化係一個事實/現象
(物種數量增加、新物種出現、現代物種同古代有差異)
演化論係解釋以上事實既理論

以前無DNA學說
生物分類由外型、骨骼、習性去分
有DNA、分子生物學
就係用分子層面解釋成個演化如何進行

而分子鐘大致上同化石證據吻合
呢D唔係證據，係咩？

當然，神創論可堅持，DNA接近係設計者懶
化石就係佢整來考驗信心
反正9UP

有冇讀過bio冇再解釋

無乜關係。
你明唔明個邏輯只係循環邏輯
進化所以份子似
份子似所以有進化

基本上要有現在進行式，由無到有有記錄咁見証一種新物種誕生先可以証實進化係事實

科學，或者講人類，對極長時間先能型成既東西，要証明本身就無力

分子生物學提供的，已經不只是物種之間有幾接近
而可以由分子鐘計算出2個物種之間的大致分開時間
(例如人同黑猩猩既最接近共祖大概係600萬年、
獅子同老虎大概係四百幾萬年)

再用化石紀錄對DNA對比，就知道智人同尼人既演化史

呢種接近，原則上可證偽，假如化石紀錄顯示恐龍年代已經有人
而DNA分子鐘顯示人同黑猩猩係10萬年前分化
就必有一錯

但兩類證據指向一致，因此，演化係可觀測的事實
而「天擇」係解釋
「突變、分隔」係過程

分子上嘅evolution有好多例子喎.

你睇成個CRISPR system就証明前因後果. 絕對唔係咩循環.

你又可以睇同一個gene喺唔同嘅生物甚至環境都可以會有分別. 呢啲係因果, 唔係循環開心無限loop嫁.

支持外星人論

尼安德塔人行得太前

人類好似好耐無進化過

如果話「人類係外星人改人類祖先DNA改出嚟」
現代科學有冇證據可以否定呢個說法?

無咩正經科學家會理呢類9UPER

你點睇寒武紀大爆發？

但bio教科書有呢個例子

即係認同定否定?

即係有冇證據?
例如人類祖先演化出人類個pattern,
係同其他演化差唔多, 可以相信冇外力加工
定係去到人類有啲嘢突然唔同?

定係人類祖先只係一個抽象概念, 冇實質細節去講個pattern?

智慧設計理算唔算9UP? 理佢啲科學家正唔正經?

達爾文睇雀仔領悟進化都係假嘅添

識bio chem 都可以講埋呢啲唔經大腦嘅說話 讀屎片？

人類大歷史

evolution 係theory 唔係hypothesis啊天才
theory 係已被證實為真嘅statement
hypothesis 係假說

人類用科技取代演化

睇你咁撚on9衝出嚟叻唔切就知你唔係scientific field嘅人但係讀完中學bio又覺得自己通天下生物學
第一我係話evolution by natural selection 唔係講evolution
第二Evolution係指生物嘅改變 的確係fact
Evolution by natural selection係Darwin提出去解釋evolution主要嘅mechanism
但因為大部分natural selection係冇得observe去prove
所以係科學界為免踩到creationist條尾
政治正確底下係會話Darwin嘅係hypothesis
你分清楚evolution 同natural selection先出聲啦柒頭皮

人類係進入左cultural selection而非natural selection
人類一直evolve中

科學家一早提供晒intermediate forms 嘅化石證據 你班人又死都選擇性失明話冇證據冇證據
自己睇啦

一個新物種唔係一朝一夕突然間bom一聲咁誕生出黎
每隔一代都會有微乎其微嘅差異積累而成
所以要定義邊一代係完完全全嘅新物種係好困難

頭大難生啲

放心 我識分
碌太快睇唔切啫
natural selection 係evolution 嘅唯一/一種means
只係我睇見natural selection 喺絕大多科學家心入面嘅地位都係極其穩固
穩固到幾乎可以同evolution一樣被稱為theory or fact

認真？chromosome 數量都唔同啦

証明你唔明咩叫循環邏輯

讀過等於要同意你既觀點？

讀過你都唔知？bio書講晒背後解釋啦喎

非常好嘅疑問
其實猩猩同人只係係有對應嘅DNA上好似。
事實上普遍人所講嘅99％相似係唔包括唔對應咩DNA片段，例如，chromosome deletion/gain或gene gain/deletion。
所謂嘅99％相似係傳謀過份渲染/浪漫化出黎

耶撚成日聽堆d outdated牧師神父鳩up
d友又唔update 自已份講稿
幾十年前開始已經一大堆證據
neanderthal homo sapien sapien個d都講左幾十年
而家連由邊度開始遷移過黎都有晒research
到2019年仲有人話冇化石證據冇中間物種
真係耶撚先up得出

睇黎你就係中間種個腦應該仲係好細

我都覺

"你明唔明個邏輯只係循環邏輯
進化所以份子似
份子似所以有進化"

一撚早講咗係份子似 + transfer element + mutation + selection pressure所以有進化. 邊撚個話 "進化所以份子似"? 戇撚柒鳩.

見你鳩post咁柒多野原鳩來你由頭到尾都坐係個腦到. 再次證明呢個台嘅人即使點樣用理性同邏輯同你講你都唔撚會明. 進化呢個topic又係, 女權運動個post又係. 地球有你呢啲意為自己好撚醒又唔係係, 到社會無貢獻嘅廢物真係無撚奈.

唔會再同啲鳩皮燈籠晒時間. 你繼續認叻啦.

其實演化到底有幾難明
點解到今日都咁撚多誤解
睇返眼球點演化出嚟其實就明
演化係一種必然

達爾文年代連dna都未發現
現代進化論信徒就用基因黎補完
無限修正

所以進化咪叫論唔叫定律囉，屌
唔只我啲低學歷只係大學選乞食生物喇
外國大把phd都反進化論。
唔通你又話人無讀過？正正讀過，先知唔合理

個故事假咋
佢書係寫由於發現島上冇amphibian同reptile先係主要推斷到係因為isolation而導致唔同環境有natural selection
而dna係印證到Darwin 嘅理論
例如developmental anatomy愈接近原來dna similarities 真係愈接近
乜野為之無限修正？

佢係theory係因為佢係解釋現象為何發生而唔係一個直接描述現象如何發生
Law唔係比theory更高級

做下fact check先講
有phd反唔代表高學歷就會反
都有醫生係antivaxxer

Gallup poll is one of the most credible and least biased media in US
俾埋你睇 怕你唔識揾

Species 係有定義嘅 不過唔嚴謹姐

但係都係改變唔到只係retrospective 嘅deductive evidence
所以話hypothesis 係冇錯
另外科學係冇fact 搞清楚
Fact係logic用詞 科學只係概率上正確 而非必然正確

99%係gene homology
係真係有證據 唔係你所講渲染
而genomic sequence都有94%-96%

叫班小學雞拎埋聖經出黎打飛機仲直接啦 演化暫時係最被科學家接受既說法 物競天擇 優勝劣汰 無論邏輯定科學證明都充足 唔知點解班on9會走去信人係被創造 完全冇任何support 淨係可以用聖經去循環論證 到底智商有幾低先會信被造

有啲人係基本知識都冇但要討論專業知識
好似啲師奶出文反駁醫生講vaccine咁
巴打唔使勞氣

咁你又唔可以咁講
Anti Darwinism 唔代表係creationist 嘅

反進化論嗰班淨係識喺度話唔合理唔合理
但又唔講唔合理喺邊度
DNA common base sequence 都唔知係乜仲攞埋啲乜嘢垃圾史萊姆做比喻想點啊想說服人都要比論據㗎嘛

你都識講係gene homology，咪就係對應嘅DNA 片段
而94-96%就相對正確，所以我覺得傳謀講嘅，1%分別係過份渲染，而句係無講錯。

其實你搵到homology都已經代表有一定程度嘅相似。

細菌嘅抗藥性發展已經嘅人為做出嚟natural selection 啦，外在環境點樣令生物發生改變去生存，觀察唔到？長毛象嘅滅絕、熊貓點解會食竹、長頸鹿點解條頸咁長呢啲已經係natural selection 嚟，工業革命之後英國市區深色天蛾數量嘅改變同郊區天娥嘅比較，又係natural selection

優勝劣汰唔係屬於社會達爾文嘅論述黎咩
第一：
呢個字眼預設咗一個目的 就係要鬥邊個更邊個更強更優秀
但喺宏觀嘅時間尺度下
誰優誰劣都係冇一個標準
冇話何者more evolved or less evolved

第二 ： 呢句嘢就係話會贏嘅人會贏
即係等於廢話

同眼耳口鼻有關嘅基因大家都有，但入面點排同邊啲基因開左閂左就有分別，咁咪叫相似

除左antibiotic resistance 之外
你講嘅全部都係retrospective deduction
唔係直接cause effect嘅evidence
我check返我記錯左
Peppered moth個故事係真嘅
不過antibiotic resistance 同peppered moth係證實到會改變個population composition但係冇證實到speciation會發生

其實兩句Darwin 都冇講過
佢講嘅係 organic beings are not perfect, only perfect enough to struggle with their competitors

你咁熟進化論， 想請教下你響成個完整進化論當中， 有冇提及細胞排列or基因排列有否受頻率(泛指任何以頻率傳遞既野) 所影響？

Richard Dawkins 都講過 有關natural selection既study已經做得非常之齊全
齊到幾乎可以話同地球圍住太陽轉一樣咁確切
例如有人做過實驗 用30年時間將狐狸馴化到家犬咁
連個外表都望落似隻狗多過狐狸 識吠識fing尾親近人類
雖然都可以拗話人模擬出黎既natural selection係artificial selection
唔可以同真正既natural selection相提並論

仲未計科學家自己都會用string “theory”呢個名稱
即使呢個講法仲未有可以直接觀察或實驗既證據證明為真

我都係深信natural selection嘅
你話狗個實驗有冇source?我想睇下
但30年只係兩個三個generations可以變到隻狗咁？
而且狗係由狼domesticate點解變左fox

唔使講咁多
如果你知道鳥類嘅祖先係乜野
你就覺得人類呢邊嘅演化其實差別唔算大

咩神造生物嗰啲故仔
on9同無知到咩地步嘅垃圾先會信

Google Dmitri K. Belyaev

狐狸嘅行為之所以同外表一齊改變
係因為腎上腺素同黑色素有化學關聯
當你選擇咗較為溫馴嘅狐狸
亦都等同選擇咗佢哋嘅外表
所以點解大多數domesticated 嘅動物同野生嘅動物差咁遠

當然我哋只能觀察到基因係會有變化，但個變化好難大到見到significant genome difference, again 個變化係好慢，要累積萬年以上

如果有外力影響過 DNA , 咁進化論仲可唔可以純粹咁成立？

基因工程算唔算？每日都做緊
咁有冇推翻到？

咁又犯規左d , 進化論應該係指人類成為現代人之前呢段歷史

係咩 我仲以為到依家都仲發生緊添
原來現代人出現咗之後
啲生物就停止演化

黃人>黑人>白人

生物冇可能冇進化
只係人類係被cultural selection

兩樣嘢完全冇抵觸喎
一個population要有新phenotyoe都係要靠mutation

點解覺得冇抵觸? 你意思係就算有外星人改過DNA都算係自然進化?
咁你套理論真係無敵喎。

唔係停止，而係變左有人為因素

Evolution只係講生物會有變化 同創造論嘅物種由出現到終結都不變相反
假如你係想講有evolution by natural selection 咁都係會有 只不過出現新species可能唔係純粹因爲natural selection
邊夠你無敵係到偷換概念
一開始問進化論成唔成立 宜家就講‘自然進化’

另外artificial selection都係外力影響DNA
有病毒感染左都會影響DNA
再加埋環境會影響epigenetics 從而影響gene expression 咁叫唔叫外力
除左spontaneous mutation 之外嘅mutation又叫唔叫外力
定純粹因爲genetic variation出現嘅先叫你所謂嘅自然進化？

我諗外力既定義可以簡單區分既，有其他智慧主動影響同冇智慧既環境影響，至少排除左智慧外力先算自然進化相信呢個條件合理吧？

喂首先我冇講過創造論，唔好叉開話題，第二我只係想了解你地所支持既進化論係自然進化定係包含外力進化，兩者我諗你唔會覺得冇所謂吧?

進化只要有環境轉變就會出現
我基因改造隻菌放出野外佢都係會受環境影響而進化
兩樣野根本就完全冇對立面
睇怕你係進化同物競天擇的進化係講乜你都唔識
都係讀下書先啦

我係話進化論中心思想淨係指物種會隨時間變化而唔係不變 從來冇提及過你所講嘅咩外力內力自然唔自然
叫你定義外力 你就竟然同我講智慧製造 咪即係創造論

似係你唔明咩係外力影響多D囉，即係你講到因為生物係會進化，所以有冇比人郁過都好，進化論係成立。咁你真係無敵，笑唔笑大人個口啊師兄

所以即係進化論既前設係假設左冇外力先？個理論冇提就等如事實冇？
你係咪傻Q左? 有外力等如創造論?

外力係你自己無端端講出嚟嘅野我當然唔明
又唔係scientific term
除左你根本冇人會明
因為係evolution不嬲就話要靠driving force 個driving force就係natural selection嘅selective pressure
你自己新作個意思出嚟當然冇人明
你真係唔識咖喎

你自己話你所指嘅外力係”有其他智慧主動影響”

Intelligent design was formulated in the 1990s, primarily in the United States, as an explicit refutation of the theory of biological evolution advanced by Charles Darwin (1809–82). Building on a version of the argument from design for the existence of God advanced by the Anglican clergyman William Paley (1743–1805)

你講嘅就係creationism嘅intelligent design theory

最怕就係你呢啲垃圾
傻西胸無半點墨水扮專家討論
我仲要好似教書咁由頭教過你

同埋係兩者完全冇對立
唔係非黑即白 有GM就唔會出現進化啊

ON9 你呢D真係除左識讀書丁多自我思考判斷能力都冇，淨係識拎現有D學說照讀就以為自己好叻，有智慧郁過一定係由零設計個完成品出黎？有人拎隻星星去改造OR有外來物種強姦過隻黑星星之後生左新野出黎咁又係當係創造論?

第一，如果姦又生到後代而後代都有繁殖能力咁佢地係生物學上都係屬於同種族 所以係進化
第二，改造後如果改造到變成新species 咁佢唔係由evolution 出現嘅speciation 但係佢仍然係生物 仍然有evolution
我知你條傻西搞錯左乜野了 自己去google下evolution同speciation嘅分別啦柒碌
讀得書少咪似你咁衝出嚟柒囉

唔拎現有學説嚟做證據唔通自己鳩作套理論出嚟啊？
你知唔知自己講緊乜咖你其實係咪痴撚柒左線

所以話科學撚真係盲信到一個點，排除唔到既可能性就當冇發生過。

你知唔知盲信係點解
冇證據就信就叫盲信
科學就係講證據
如果係科學撚就唔會盲信
你呢啲文盲科學盲邏輯盲就係盲信好榜樣啦

你咪就係冇證據DNA冇比外星人搞過就盲信進化論囉，笑死人

咪講左就算有搞過都同進化冇矛盾囉
而且你有證據有搞過？

響你個世界入面得進化論同創造論兩種可能性，而所有外力都唔影響進化論既理論根基，咁仲有咩好講丫，你不如出返去望下個題目問緊乜先啦

我做緊假膠啫 佢個問題本身已經好有問題先咁講

我諗你要組織下自己講乜先
題目問緊人類係咪進化而成 換句話說即係人類係咪由其他物種演化分支出黎
evolve呢個字你可以用change 黎理解
單純就係指生物over generation, inheritable 嘅變化
但本身冇指明係由乜嘢因素去引致個變化
根據呢個定義
無論係咪有“外力”影響過DNA
只要人類係演變出黎嘅 就同演化冇衝突
相反 如果係好似creationist嘅講法
人類一開始就係咁嘅樣 冇改變過
咁人類就唔係演化出黎

明架喇，即係就算人類係被其他智慧有意地改造出黎，都包埋響進化論入面，得啦，你地無敵架喇

唔使同佢講啦
呢個on9仔係完全基本嘅知識都冇
連進化係乜意思都未知
你係網上同呢啲人討論係冇意思
而且你睇佢嘅回覆全部係選擇性
再加上全部論點係冇論據support
同埋人地提出嘅論據佢係全部反駁唔到 自己有得自己講
同呢類人講你等如同個幼小學生講道理一樣

你進化個定義咁撚霸道梗係唔洗講啦，你都講撚哂

俾人搏到覆唔到

演化論就係咁，聽我9up係就係，只要自然界有些微演化，就等同人類一定係演化出黎

我問佢，佢地進化個定義係乜， 佢就笑9返我連乜野係進化都未識
痴檸線，我真係接受唔到比人改造都當自然進化囉， 估唔到進化論原來on9成咁

呢個位進化撚死穴黎，佢答唔到所以9up

聽過個講法係智人同現代人類DNA吻合, 而古代D猿人同現代人類DNA唔吻合, 有冇清可以解答下

有樣野可以肯定，自古以黎地球生物無時無刻都被電磁波or 各種射線影響住， 而頻率可以操控任何粒子排列，呢個係簡單物理原理黎，但竟然科學家唔提唔去研究

你想表達咩?

冇，就係覺得進化論入面唔去考慮呢個因素好不嚴緊，或者佢地刻意唔提

其實你可以自己做吓功課
睇睇進化論講嘅係乜嘢先
或者可以幫助你點樣問個有建設性嘅問題
對住你呢種科學盲 由頭錯落到尾
真係唔知從何駁起

應該有提到
例如環境因素 影響到性細胞
從而導致可遺傳嘅DNA突變
直接影響到下一代嘅構造
應該就係你所指嘅乜乜操控粒子排列。。。

都唔明你想駁啲乜
咁evolution就係單純解物種嘅變化
解釋生物嘅多樣性
邊有大唔大晒之說
演化過程大致係
gene mutation, migration,drift, selection
mutation可以係由複製錯誤,或幅射引起

selection除咗自然選擇 仲有人工選擇
意思係影響邊類型物種得以繁榮/沒落嘅過程
我哋每日食緊嘅大部分蔬果和家畜就係人工選擇嘅產物
單係現在嘅粟米同香蕉就同以前嘅好唔同
變化更大嘅仲有椰菜 西蘭花 羽衣甘藍
就係黎自同一棵植物
只係個演化方向由大自然變咗做人類意志影響 但都係叫做演化嘅一部分

應該有提到
例如幅射可以引發可遺傳嘅DNA突變
應該就係你所指嘅乜乜操控粒子排列。。。

你仲理佢
不如同樓下個看更解釋啦
前面嘅解釋根本有正常水平嘅人已經睇得出都唔知佢係到做乜鳩
呢個世界係有啲人你點講佢都會堅持1+1=4

簡單d講， 進化論根本係講緊啊媽係女人

有序咁變，同亂膠咁突變，已經係兩件事黎啦

即係人地問你有冇諗過車厘茄點變出黎， 你就同人講，你唔好理，總之佢就係變出黎，無論佢自然變成咁or被人改造變成咁都好，佢都係變出黎 笑大人個口

其中一部分係
科學係用嚟古希臘哲人嘅問題：我地係乜嘢？我地喺邊度嚟？我地嘅歸宿又係邊？世界係點？點先係好？咩係真？咩係靚？

科學只係從人既角度，用有限既資料去描述同發現那些比人類出現還要早無數年的規律，並加以利用，可笑既係有些人已經當這些就是事實的全部

支持創造論果d可唔可以解俾我聽點解創造生物果條友要將我地控制喉嚨肌肉果條喉返神經要由大腦一路吊落去心臟先u turn番去喉嚨咁on99??

連長頸鹿條喉返神經都一樣要由大腦一直拖去心臟再u turn番喉嚨，係咪玩9佢??

智人離開非洲大陸都最少3種人交配
兩種搵到化石

人類係東非長期接近滅絕練等級
終於練到屈機先稱霸世界
每次地球乾燥期就改良技術同保留優秀基因
濕潤期就交流技術同基因
重覆左過百次
乜7外星人改做都係9up

地球乾濕期就係最影響人類進化外力
唔好講乜外星人

因為你就係智人

見到啲耶撚自詡係科學真係好笑
巴打有point

班無知耶撚眼中以為人就係最高級動物，係所有物種嘅頂點

世間上冇任何一個定理係絕對真實同正確 任何理論都可以被推翻 只要你有大量足夠嘅推論同證據。呢個叫做邏輯同科學系統。
只有中世紀民智未開，仲信緊巫婆同天使存在嘅耶撚先至會係咁相信世間係有絕對真理

想問下教會班人覺得恐龍係咩嘅存在
上帝第幾日製造佢出嚟㗎？點解聖經冇講嘢？

我有話過信創造？
低能人會將生物既進化論同物理大爆炸分開睇
但其實對我黎講生物點型成根本一啲都唔重要

重要既係，因為人信因果，先會有向出推移既解，而大爆炸本身就定義左某事件之前唔比再問。根本就否定左因果。

我唔覺比神創合理

質疑a等於相信b, 唔知邊個低智

巴打，又係你拎返啲圖片出嚟打飛機
上一個post咪答左你囉，使唔使又攞返出嚟？

解釋下點解聖經冇恐龍先！

我無記錯人類都有可能係魚進化而成
睇過一條片話鯨魚同海豚啲骨結構有某個位同人係一樣
連位置都一樣，不過嗰啲骨只會喺人仲係胚胎時期先有，慢慢喺肚入面發育就會無咗

好似係

好似話魚仲親過靈長類，都係好似係

証明你係唔明。
你都可以攞兩隻史萊姆設計原檔開個十六進修改器去對比
可能你會見到只有表示顏色果部份有分別
dna就係果啲十六進制數字

都係果句，似就進化，進化所以似。
循環邏輯

我建議你先讀好邏輯
先講生物學
唔係只會晒氣

我K3 畢業後無讀過書，文盲一問。

點解似就=進化，進化=似？
我買左部iPhone XR 幾個月，但都未進化做iPhone Xs Max

明明兩部機咁似，一定係進化出黎架啦

好多可能性進化論排除唔到，純粹係我個人唔認為可信only

我之前提過下，外力定義最好分為有智慧主動改造， 或純粹環竟自然影響，咁樣去分開自然進化同非自然進化會比較好

鯨魚同海豚係哺乳類，骨骼結構同人類相似係正常

魚類就更加遠親

上帝用泥膠搓出嚟

咁點解唔可以係我擺一隻史萊姆喺度然後佢自己繁衍
每一代有唔同變化 慢慢逐漸累積落嚟 分支成為唔同種類
而佢哋相似就係因為佢哋係有共同祖先？
另外照你咁講你唔單只係推翻人類係進化
你係推翻晒所有現存生物都係進化 比到證據未咁樣你
如果好似你咁講係咁樣修改出嚟嘅話
係應該所有動物都有最基本嘅一個基數 而唔係單純用緊同一個表達方法

打機打到上曬腦仲好意思同人討論

Btw 支持現存生物係進化最有力嘅證據應該係鯨魚

一路以為寒武紀爆發之後最先出現係水中生物係魚類
然後再進化成喺海生活或者陸地上生活
之前又睇過話其實老鼠隻手同魚鰭細胞層面都係同一層次，所以佢地係同一袓先咁

有錯屌輕力啲，唔識但有心想知

吖，你又啱咁魚應該係遠親，隔咗咁多層

演化論而家focus係DNA Difference 方向係合邏輯
但中間仲有好多小bug未解得通
所以一定要有哂有力既證據可以證明演化論係正確

呢一啲證據要用好耐時間去搵 唔可以求其 所以而家只可以叫做一派學說

科學界依家努力緊去搵證據 等下啦
畢竟呢個research對後世既發展可大可小 甚至會令大量宗教團體收皮 所以唔可以輕舉妄動

利申 Major Molecular Biology

係咪因為生物大爆發前定後有個斷層，所以解唔通？

係
現時解唔通
要考古果邊有發現先得
如果演化論係啱 遲早會搵到
你當係啲野唔知收左去邊要慢慢搵
同埋難搞既係單細胞去動物呢一個位
要搵下成條路既大概過程

喉返神經係所有脊椎動物源自魚類嘅例證
魚冇頸，條神經兜過大動脈控制魚鰓都算正常
上岸演化成其他物種時呢個特性繼續存在
搞到有頸嘅脊椎動物呢條神經要兜個大圈，長頸鹿都唔例外

魚類可以話係最早嘅脊椎動物，當佢哋上岸演化成陸生生物之後有部分嘅物種重返水中生活變成水棲動物，例子有企鵝、鯨豚類、海豹海狗海獅海象等、遠古啲有魚龍類、蛇頸龍同滄龍

終於有人講返句人話，我一路以黎既提問其實都係想帶出進化論個未知性，頂佢同我嘈果兩個講到自己做左幾億年人睇住成件事咁

我只係客觀咁陳述現況姐 並無既定立場
畢竟科學根本唔應該有個人主觀
一日未有充份證據其實都唔應該妄下定論
小弟對evolution既認識唔多
比較focus係gene therapy 所以唔敢亂拋書包

聽講亞馬遜森林平均每兩日就有新物種出現，點解人類呢個石屎森林咁大反而幾千年冇再發現新人種

真定假膠？
有冇聽過bio diversity? 你呢個問題完全冇未知性喎ching

sor讀得書少，唔多明你講既生物多樣性同我講果個落差有咩相關性，請指教。

「生物多樣性」（Biodiversity）一詞是在1986年才被提出，為生物的多樣性（Biological diversity）的簡稱，最早是指對地球上所有植物、動物、真菌及微生物物種種類的清查。此後，生物多樣性在學術上的定義被擴充及所有生態系中活生物體的變異性，它涵蓋了所有從基因、個體、物種、族群、群集、生態系到地景等各種層次的生命型式。另外，廣泛定義上亦指各式各樣的生命相互依賴著複雜、緊密而脆弱的關係，生活在不同形式的人文及自然系統中，也就是人和萬物生生不息在地球的生物圈共榮共存。而生物多樣性本身具有生態與經濟、科學與教育、文化、倫理與美學等價值。

你可以話演化論仲有好多係未知既，但係暫時演化論呢個大方向已經係學術界所接受，未有科學證據去推翻，亦冇其他學説解釋得比佢更好更有力

d人成日話要睇住件事演化發生先可以確定，喂大佬d兇殺案夠未必有人可以親眼睇住，但係側邊有好多證據可以支持到究竟邊個先係兇手架嘛

唔好話我知要飛上太空睇住個地球圍住太陽轉先可以證明唔係太陽圍住地球轉呀

依家好多人鍾意盲目地批判思考
上網睇多幾條陰謀論 偽科學片就以為自己好有批判力 未做好功課就學人駁呢樣嗰樣
都已經俾佢睇晒咁多論據佢
解釋下演化論點解
佢就不停重覆自己立場
更何況科學家根本就冇否定過其他可能性同證據
例如外星某某碎片上發現過生物化石
推斷生命起源自外太空等
只係證據不足咋嘛
除非你提出到比演化論更有說服力嘅證據出黎啦 否則只能相信現有嘅理論
條友講嘅 喺外國討論到口都臭晒
仲不斷咁loop 覺得自己好威威

假設地球有100隻小火龍
佢地會不斷打怪升level
有啲可能升得快啲
有啲可能會慢啲
之後進化變做火恐龍、噴火龍
但過咗幾千年之後
小火龍會因為 進化種嘅強大而慢慢滅絕
因為佢地獵食、生存、戰鬥能力都不及噴火龍
大佬呀 人地又識飛又高又快過你 點生存呀
*唔好同我講噴火龍生蛋會生到小火龍

點解硬係要搵中間種？火恐龍都死撚曬啦大佬

符合耶撚特徵

你無見過上帝 證明唔到上帝唔存在

自古以來 無時無刻 即係屬於自然法則啦

如果個個科學撚真係咁諗就冇問題，事實就係一個二個已經下哂定論咁既樣呢

你係咪掉轉左黎講啊，如果證明到自古至今物種進化都同頻率變化有關，咁呢個就好明顯係智慧設計論黎喇，你掉轉推論諗下，假如冇左呢D頻率物種就唔識進化的話，咁樣自然進化點會成立? 人類永遠自大到一個點，如果一樣野早過人類存在就叫果樣野做大自然，宏觀D去睇呢個宇宙啦。

咁巴打點睇宇宙論？

點解幅射影響物種演化會關智慧設計論事

你試下住響手機發射基站下面， or高壓變電站付近，睇下生唔生到一舊二舊？ 如果冇設計過既頻率可以拎生物惡性異變，咁地球無數生物能夠長期接觸頻率而又加以進化， 有理由推論呢d外來頻率係設計過再射過黎

你講得啱 好似你咁

駁唔到就執人口水，技窮？
舉個例：你一出世就比啊媽抱住，幾廿年黎從來冇落過地，就認定呢樣野做自然規律，叫佢做萬有抱力，從來唔用其他角度去思考下就當係定理。仲要唔認自己自大自以為事。

懶得駁諗埋呢啲嘢仲on9過話係上帝造人

而家講緊嘅狀況係所有生物 唔係個體 個例子都完全對唔上你講嘅嘢

你最醒，響你眼中信神創論就係on9 , 不可知論又係on9 , 智慧設計論又on9 , 得你一個唔on9

有咩分別？ 所有野一開波就比萬有引力引住，未放開過，所以科學家就叫呢個力做萬有引力，自然定律，同個bb有咩差別？

邊夠你on9

你認為自己係屬於邊個層次
比晒證據 理由你都可以無視晒
無啦啦講乜嘢幅射影響異變關設計論事
九唔搭八

我淨係睇到你響底層

信神創論、智慧設計論、神導演化論都係戇鳩
要你proof 邊個神，邊個智慧，你都proof 唔到啦
攞出講係咪柒

認真答你，人類係外星人整出黎，當係佢地用嘅工具，或者用黎實驗。後來d 外星人走晒/死晒，淨返我地喺度自生自滅

照你邏輯， 所有孤兒仔都係石頭爆出黎，你要proof邊個係老豆老母，邊個d精，你都proof唔到啦， 攞出黎講係咪柒？

智撚障
有得做全人類基因data 實check 到
咁柒嘅例子你都講得出
智障真係智障
你個神又係邊個神
梵天定阿拉呀

神咁撚勁一定又係更加勁嘅神整出來
無限loop
答我啦邊個神創造宇宙呀

除左識鬧人你真係識條鐵咩，你肯定孤兒仔老豆老母未死？ 你肯定有存屍？ 你連你老豆係咪真係你老豆都唔知啊，未有dna技術以前既年代又點計啊？

咁第一堆外星人又點嚟
paradox

演化論有大量化石
由哺乳類進化到人類嘅化石係連貫
仲有現代 dna 做參考

想問下你啲乜鳩電磁波有咩 reference

你自己追返前面啦，而家冇人話進化論冇證據，只係質疑你地排除唔到中間受過外在智慧改造既非自然性影響呢個可能性，電磁波對生命or DNA會造成影響或變異呢樣野係人都知，你要咩證據，唔信你自己去福島災區住返幾個月

咁你係智障呀
不停偷換概念
proof 唔到佢老豆叫咩名都proof 到佢唔係石頭爆出來囉
白痴仔
你個神又係乜撚嘢樣呀
我識條鐵都識多過你乜撚都唔識

邊度來嘅智慧呀
個智慧又係咩撚嘢樣呀
形容來睇下
作故仔邊個唔識

咁咪即係冇證據9吹囉垃圾邏輯，我有理由相信你老豆係黑星星添啊，9吹撚，貼DNA報告啦，7左就認啦

就算有幅射影響都唔一定關智慧設計事
唔只宇宙 地球都有好多幅射影響到DNA異變
仲有 依家唔係排唔排除智慧改造嘅問題
而係你證唔證明到

我上面已經提出左論點：
1, DNA會受電磁波影響而變化
2, 未經設計既頻率變化只會對生物造成負面異變
3, 生物長期受電磁波影響

所以我話有理由推斷地球生物所受既電磁波係經過設計

而關鍵係未證明呢個因素係同時影響緊進化論同我講既野，你唔能夠話未證明到電磁波有影響生物進化過程，就當事實係冇

其實，地球表面背景輻射對生物DNA 影響細到可以忽略，本身生物就可以修復低輻射量的損害

到達地球表達嘅電磁輻射剩返太陽可見光、紫外線同紅外線，仲有嚟自宇宙嘅無線波，呢啲嘅輻射量唔足以對生物基因做成永久性嘅損害，其他高能嘅宇宙射線會比大氣層同地球磁場吸收或者偏轉，唔會點影響地球表面

你講嘅1,3 係無錯但唔係事實，亦證明唔到啲咩嘢，因為本身生物受輻射影響有幾大係睇輻射劑量同細胞修復能力

第2點無法證實，切爾諾貝爾事故之後無錯人類係唔適合居住，但好多野生動物都重新進駐嗰啲地方同數量增加，基因上亦無明顯變異，你講嘅負面影響其實唔一定完全準確

照你咁講只係人類未發現低能量電磁波對生物有冇影響，第二咁你解釋下點解福島d動植物全部變哂型，第三你所指既重新進駐係幾多年之後？ 已過半衰期？

另外， 頻率對物質影響可以分為破壞結構影響or共震排列影響，就好似你平放d沙上去個喇叭表面，細聲時可以型成共震圖案， 如果你將震動擴大到一定能量，沙就會被震出個喇叭，跌哂落地一樣，所以，只係人類未有去研究過多種低量電磁波交會共震對生物粒子排列構成咩程度既影響，正如點解好多動植物身體上會有共震圖案特徵

個channel好睇有講到話因為佢地無研發遠攻所以俾智人屈死咗

條百萬智障攞到「智慧」嘅証明未呀？
問10次10次都答唔到
學人講證據
收皮啦

分子鐘唔只係比較兩個物種似唔似
而係可以比較佢地大概在何時分家/最近期的共祖在何時

即係2隻史萊姆，用dna比較，
可以得出「佢地最近的共祖」是600萬年

如果史萊姆有化石，你可以用來比較，分子鐘個結論同化石證據是否一致

而我地呢個世界，智人同黑猩猩分化的化學、化石證據
係一致的

唔知點解，會有人不斷問：你又知人類演化唔係外星人做成

呢類假說，係無意義
科學上，一般認為越少假設的理論越好

演化係事實
「外星人」介入，係一個假設
有些人認為人類在演化上太特別，
認為需要有一個外力介入才可解釋

但生物學上，智人其實無咩特別
成個演化史亦唔見得有什麼地方需要外力介入解釋

而更大問題係，「外星人」介入
其實無增加理論的解釋能力(反而增加一大抽問題：點介入、何時介入、為何介入)
因此根本無正經科學家會認真看待

有冇張Resolution高D?

進化論好似好撚多BUG

例如, 點解到而家都未有新既進化物種

講到口臭，點會無，
你家下見既貓貓狗狗，幾百萬年前都唔係家下咁樣
唔係演化係咩原因？

有神時不時消滅一批物種，得閒再整一批新既？

我夠問過點解亞馬遜叢林平均兩日出現新物種，但人類石屎森林規模更大，但幾千年都未見新人種，咪又係冇人答

其實智人下唔同地方嘅人種外表特徵、體型、骨骼、膚色等都有明顯唔同，北歐人種vs 南亞人都好大分別，但分別未大到可以分做兩個物種，就好似野狼同家犬咁，兩者外觀上有明顯分別但仍然可以雜交而且後代仍然有生育能力，當然再過多幾百年後狼同狗嘅基因差異可能會更大，到時咪可以話係兩個物種，但今日唔得。人類方面，由於人類繁衍唔似其他動物咁出現環境同地理分隔(有飛機，以前就話澳洲同美洲動物種類差異大，就係因為隔左個太平洋無法有物種交流遷徙，依家你可以飛去邊都得)，人種間雜交愈來愈普遍調轉頭大家嘅基因差異會愈來愈細(但唔會出現近親交配嘅現象，因為都有成70億人嘅gene pool 比你慢慢玩)

亞馬遜叢林係「發現」新物種
唔係「出現」新物種
佢地一向在，係人類無視/未發現

正常我地係唔會見證新物種「出現」

但有強烈證據證明演化(不單止世代之間的差異，而係指物種分化)在發生
例如「環物種」(自己GOOGLE)

呢個甚至好難用神創去解釋

講物種就唔好講神講鬼先，如果見證唔到新物種出現，咁即係冇證據演化論仍然進行中？
環物種解釋到幾千年冇新人種出現？
sor唔係太明

定你意思係演化需時既時間以萬年計？ 所以幾千年冇新類型人係正常？

環物種現象最可能的解釋就係：
最初抵達某地的原祖，因為種種原因而分化，
比鄰的近親仍可雜交，但到了一個點
就會出現兩個不能雜交的品種
傳統上，唔可雜交，就叫2個種。

過去既問題係，反對者會話：係人都知貓同狗唔可雜交
呢個不成證據

但環物種係見證緊一個「環」的物種，由親至疏，最終環的兩端，
不可雜交
呢個就係：事實上物種在演化的具體證據

當然，人類未出現類似現象
而可見將來出現機會都唔大
上面有解釋

物種分化，條件之一係長時間的地理隔離
智人出非洲得十幾萬年，血統太接近
而且今日已經無咩地理隔離

補充：
倭黑猩猩 同普通黑猩猩，
DNA分子鐘顯示佢地大約在2百萬年前分化

之前人類唔知佢地差別，動物園會將佢地困在同一個籠
佢地可雜交
按傳統分類，唔算係2個物種
但佢地在行為上有巨大分別
前者係hippie，女權較高，日日Make love no war，同性異性不拒
後者係父權社會，經常打交(同族群/其他族群)

200萬年都未足分化為兩個物種
人類出非洲時間太短，係完全未夠時間分化

但係聽講有人用機率計過單細胞變成生物所需既時間太長，超越左地球歷史都未由單細胞變到第一個生命喎

最早期(講緊80年代) 科學家推測人呢種生物係火星黎嘅物種
之後先有好多電影用火星做題材

o岩啊，如果唔係好難解釋印加文明點解可以咁樣

聽人講

生命發生嘅機制，或者叫代謝作用發生嘅機制其實都係化學反應，當條件適合就會發生，而且同一化學反應即使係唔同反應物都會係同時間發生曬，一岩曬條件就會自己不斷去行，直到有一個穩定嘅細胞泡(最原始嘅細胞) 出現，咁既然有穩定嘅一連串反應咁佢就會跟返呢埋反應去做代謝，生存同繁衍落去

？？

有幾難解釋？

一來你睇番演化嘅過程，幾千年真係好少
單單一個石器時代都已經成3.4 百萬年

二來物競天擇，survival of the fittest 係要有environmental pressure 先得
當你已經演化到一個點，而環境不變就唔會再有演化，因為演化係adaptive 而唔係進化。
比如話如果樹木數量大減，要生存嘅物種就要唔再依賴爬樹去避獵食者，而係要喺地面搵方法生存。

但如果你放人喺新環境，比如話喺宇宙幾十萬年就好易有新人種

佢d石點砌？ 真係好想知

磚/石塊嚟咋喎，土堆斜坡平台再木製吊架吊上去，好似埃及起金字塔咁

金字塔都話夠大力，拎到上去就得，印加d石冇乜可能切割到咁貼服，太誇張

分子鐘唔係比兩個物鍾似唔似﹖
你好似唔明自己講緊乜

係比緊生化上兩個物鍾似唔似。
咁都唔叫比緊兩個物鍾似唔似

即係2隻史萊姆，用dna比較，
可以得出「佢地最近的共祖」是600萬年

又係果句，循環邏輯，因為似，所以覺得有共祖
算把喇，你智慧係咁上下。

你明唔明邊度出左邏輯問題呀﹖
不如我教埋你喇

你要証明「分子鐘」係真，你首先要假設，兩種生物有共同祖先
先會有所謂分子鐘，即係你已經設定左進化係事實
而你又將分子鐘作為進化既証據，你証明緊乜春﹖

都話講生物前，諗好邏輯先。

其實你駁我無用，大部份進化証據都係啲咁既野
從來無以「現在進行式」咁有記錄証實

個邏輯永遠都係先存在事實
之後有條友話噢咁咁咁可以令到個事實成真
但有無人好似物理學咁可重覆試出黎﹖
唔好意思從來無，而且無可能

所謂証據就係有個人訓左響度
有血有刀，有令一個活人企左響度

你就話個活人係大殺人犯，我問你憑乜話佢就係殺人犯﹖
你就不段重覆，因為「有個人訓左響度
有血有刀，有令一個活人企左響度」

進化論証據99%都係啲咁既野黎

其實大家都係講個信字

不用分得那麼細

聽牛頭角順嫂講呀？

九龍灣德福講的

按你的標準

人類對宇宙大爆炸、地球生成等
都係欠缺證據？

所以：因為我地無法重覆「A殺死B」呢個事件
所以「A殺死B」係無從證明
所以「太上老君殺死B」同「A殺死B」一樣合理?

一向大爆炸理論都係純粹理論黎架啦，係一個二個科學撚當真理去崇拜之麻，咪又係講個信字

Evolution 演化係可以被觀察同測試.

Domesticated fox

The genetic evolution of fruit flies under specific conditions within few weeks right in lab.

Evolution of cabbage

計我話就係電磁波對佢作出左主動改造，
or 配種配出黎？

Philosophically, every knowledge we have is just a "theory".

人類當然唔可以穿越返去幾十億年前
親眼睇下發生咩事
但唔代表可以同你嘅所謂智慧設計論相提並論 包括演化論同大爆炸在內
呢啲都係從現有證據同知識推斷出黎
就算唔係你所講嘅fact 都算係叫做educated guess 而你呢類智慧設計論充其量只係faith 冇充分嘅證據支撐

genetic mutation係演化嘅第一步
你可以話係幅射導致佢變異
亦可以係DNA 複製嘅時候嘅錯誤導致

配種係將每個個體嘅差異發揮到最大嘅手法
狐狸嘅實驗主要係將啲冇咁aggressive 嘅個體嘅種留低繁殖(攻擊性同腎上腺素分泌有關 而腎上腺素又同黑色素有關 所以會同時影響埋外表)
經過幾代之後就可以睇出個變化
連行為習性都改變埋 同家犬差唔多

科學哲學上，
你個「電波主動改造」中的「主動」
無從否證

o岩啊，同大爆炸or進化論差唔多，都係純粹推論黎

我提出的，叫頻率創造論

你睇下咩叫「否證」先啦

演化論理論上係可否證，符合最基本的科學理論要求
「電波主動生物變化」論，係連呢個基本要求都達唔到

現在進行式的其他上面都講左唔少。 只不過係你哋聽唔入耳姐。

首先， mutation 係每秒鐘都都發生，依個係已觀察的事實。

對於物種會唔會隨住時間改變，上面都俾左唔少例子，例如 狐狸的純化。
唔講少見的例子，講一D我地日常接觸到的，例如農產品。二百年前的茄子由有刺到今日咁光滑，二百年前的西瓜由得二份之一係果肉，到今日差唔多全部都係果肉。依D都係由人類做人工選擇的導致物種同之前改變的例子。
人其實每日都不斷見証物種的改變。

話史來姆似唔等如有共同祖先的。現實的情況並唔係咁簡單。現代考古搵到的化石唔只搵到兩隻史來姆。而有好多物種係一D 比較遠古的搵到一D比兩隻史來姆原始。但擁有曬兩隻史來姆共有特徵化石。

跟據我哋已知的例子，物種改變係已知的事實。

但直到宜家我都地都無發現有物種係憑空出現。 另外，亦都無聽過電磁波可以重組都基因，只有打斷現有的。

如果“真係有外星文明用電磁波或者其他行為” 改變地球物種。咁最都加多左個“人為選擇” ，首先推翻唔生物由共同祖先演化而來。

至於舉証"外星文明" 之類，有參與改造。就係你地的責任。都未講到外星文明係點來的邏輯問題。

演化論學說提供左咁多証據唔會，要信FF 我都無野好講。

我問過好多人大爆炸理論點樣可以被證偽， 都冇人答過，進化論點樣可以證偽？真係要指教指教

如果發現事實上物種不會變化
那已經否證了演化論

細一些，如果我們發現人類DNA結構完全與其他生物不同
我們可以推翻「智人與其他物種有共祖」的陳述

大爆炸理論，如果我們發現宇宙並不是總在膨脹
理論即使不算被推翻，都要大幅修正

唔係化， 咁簡單？
照你咁講，如果我地發現物種根本不受電磁波影響，咁又係咪證左偽呢？

等我補充一句，係依個世界上死淨智慧人類之前。其實有十幾種人屬的生物。

而人類本身亦到差唔多滅絕，數量曾經少到得返幾千。

所以我跟本睇唔到人類生物學上的獨特性係邊度

我上文係話，「電波主動引起物種變化」的「主動」
無從否證

單講電波，你可以否證
(用2批動物，其他條件一樣，其一有指定電波照射，可看到有沒有分別)

但「主動」無從否證
你似乎係主張，有某外在力量有意以電波引起物種演化

咁其實智人與其他物種有共祖，都唔代表人類係"主動"進化出黎

即係話只要有電磁波呢個變數，你就唔會知主角係粒單細胞，定係電磁波

另外補充一下，我指出過電磁波被動影響生物，例如住在天台手機收發站，會導至惡性變異，即假設證明到經設計既電磁波可以影響生物不被破壞地變種，咁係咪即係能夠將"主動"證偽？

演化論無講人類係主動演化

想問下你呢個可能性有咩證據啫

1 3 都係真嘅
2 就唔係啦
冇所謂「負面影響」只有隨機影響
生到仔冇絕種嘅
咪可以 pass down 個 gene
而「生到仔冇絕種」就會篩選咗好廢嗰啲變異

假設，某種人為電波令物種變異
只可以話「電波係一種令物種變化的因素」
問題係："主動"含義不明，你點證明/證偽例如200萬年前有電波介入演化？
退一萬步，唔知點解我地搵到例如寒武紀有不尋常電波
你點去證明/證偽此為「人為」

咪玩啦， 冇講等如冇？ 進化一係主動一係被動架啦，有第三樣？

如果咁理論上應該搵到大量變異失敗死亡既化石先進化到而家咁，相反所有物種都搵唔到變異失敗既化石，你所指出既因素更加支持左地球生物所受既電磁波係經過設計

生存係壓力
死唔去，基因留低，有變異又利好生存，基因留低

你唔係以為「短頸鹿想食樹頂葉」，所以主動令頸變長咁趣致嘛？

介唔介意講下，你學歷？

點解「搵唔到變異失敗化石」
就係「生物受電波影響係有設計」咁跳躍都講得出？

電磁波要改變基因最低限度都要上到近地軌道即係太空站嘅高度，地表在自然環境下係做唔到咁高輻射量，更加唔好話仲要假設有外星人主動基因改造，呢個假設係建立係更多嘅假設先成立到，走去話因為未證實無所以就代表有係根本討論唔到，但客觀事實就係，電磁波係存在，但在臭氧層出現之後到達地面嘅輻射強度唔足以改變生物基因，所以電磁波對生物進化嘅影響微乎其微。呢個推論係可以推翻架只要有人證明到有外星人在地球做基因改造就得

sor , 我意思係照你描述，假設物種係不斷變異失敗，從中存活到成功既品種呢個前設底下

生物基因係會受電磁波影響，關鍵係輻射強度，你搵電視遙控嘅紅外線照你手掌照到你死都唔會有任何基因改變，但將你好似Scott Kelly 咁留係ISS 一年長時間被宇宙射線影響基因就會有輕微變異，但暫時嚟講未有證據表明會影響佢健康。切爾諾貝爾核事故輻射強到啲消防員去到照左廿分鐘就立即出現急性輻射中毒反應最後死埋，點會唔受電磁輻射影響？一切都是量嘅問題

無線電基站無證據會做成生物變異，佢啲電磁輻射功率仲細過太陽光，你唔好曬太陽了

所以就係話，假如人做實驗，設計到一種變種射線，可以令一隻動物變成亞種，咁呢一個結果算唔算係佢所講既證偽方法，同埋我唔認為單係量既原因，係因為頻率共震係的確可以操控粒子排列， 早牌甚至有實驗證實，頻率可以令物質浮起空中

你連進化係咩都唔知，進化其實就係生物變種變異出嚟嘅結果係有助佢哋係嗰個環境生存，生存到就有更大機會可以繁殖pass down 嗰個gene 比下一代，環境唔適合比你有變異都唔會有生存優勢，想像依家環境係零度生存，生左你出嚟變種係適合20度生存，係呀你條gene 係20度嘅環境當然比零度gene 嘅同類更適合生存，但依家係零度，咁你咪生存唔到會死，pass down 唔到條gene 落去囉，自然環境會淘汰唔適合當刻生存嘅gene, 佢依家個gene 可以生存嘅話生物就唔會亦唔識主動去改個gene

死左嘅生物只要唔係自然死亡都係屬於唔適應環而死亡，生物生存嘅目的就係繁衍下一代pass down 自己條gene, 生存唔到就只有死，同電磁波呢個因素無任何關係實際上都無

某種電波是否會令生物變異，
係可以證偽/證明
(射完，無變，被推翻；有變，證明)

但此某種電波是某種外力「設計」，
似乎無法證偽
理論上可證明，例如我地發現每100萬年，物種會有明顯改變
而且同期有異常電波紀錄
你到時又真係觀察到外星人向地球射電波
之後物種變異，你證明到
但佢無法證偽
因為到時我地即使觀察唔到改變，
都證明唔到過去一定不是外來電波令物種變化
呢種理論無法證偽，因此非科學

此外，呢個「外力設計」更似係多餘的假設
一般科學理論都會盡力去除多餘假設
我舉一個更多餘假設的例子
A.「地球生物的演化是一種"智障""外星人"發射電波促成的」
B「地球生物的演化是"外星人"發射電波促成的」
C「地球生物的演化是外來電波促成的」

A比B多餘，B比C多餘
C是較好的理論，因為較少多餘假設

你要認真，就去睇下咩電波促成演化
唔好傻到一步假設又外星人又咩咁

呢個關咩進化定義事，凡係一樣野由A > B呢個過程，唔係主動就被動架啦

都唔會證明到關電磁波事啦，我哋今日可以存在就已經係證據證明生物係經過變異進化生存落嚟嘅例子啦，恐龍除咗最後進化成為今日鳥類嘅今鳥亞綱外無辦法在隕石撞擊事件入面生存，已經係適者生存嘅例子

可能我表達得唔清楚，我諗你誤會左，我質疑既係點解同一個物種搵唔到大量失敗變異既個案，只會成功演化成新物種，唔合常理

問題係今日人類已經發現所有波長嘅電磁波，無一個可以直接令一種動物變成第二種動物，就算係係受精階段打輻射落去，結果仍然係不可控，因為電磁輻射對DNA 嘅表現係能量射線嚟，只能破壞而改變唔到基因排序

另外，共振係物理效應嚟，只係粒子係物理系統入面嘅振動，同生物係無關係

同時亦無法違反重力，重力可以影響共振效應，但共振效無辦法影響重力

進化係唔存在“主動改變”呢樣野，環境岩咪生存落去繁衍後代，唔岩就死，就咁簡單，呢個係可以觀察同有證據嘅，你去假設啲要其他證明唔到嘅假設去攞結論係毫無意義

今日生存落嚟嗰啲生物已經係成功生存落嚟嘅個案啦，非自然死亡嗰啲就係失敗嘅個案，例子如長頸鹿嘅祖先，短頸嘅死曬；又或者班馬嘅祖先，無班紋嘅死曬

科學家未做到就當唔得

再講呢個只係證偽方法，唔需要理科學家做唔做到， 正如大爆炸既證偽方法

如果你指物種
是旦一種恐龍/今日不再存在的物種，一定意義下都係失敗者
大把紀錄

如果你指個體，咁失敗(無法存續)既個體無留種
又有幾多機會被紀錄？

你個假設係違反電磁波嘅物理性質，點tune 都唔會做到，講多次純能量係無法改變基因序列，不能引致有效嘅遺傳結果

你講黎講去都係環竟因素死果d物種，會因為環竟因素死果d物種已經算係新物種啦， 我講緊點解冇非環竟因素死，即係變異失敗死既生物

白化症嘅動物(極地地區以外)在比人類圈養之前係不能遺傳下一代，因為根本無可能係自然環境下生存，通常達成性成熟之前已經被捕食，又點會留下化石記錄？不過我哋可以從今日嘅野外觀察去推斷白化症嘅後果(就係無法生存下來)

理論上，個體失敗個案唔係應該大量地多於成功個案咩？

變異失敗死即係死胎骨骼都未鈣化點留化石記錄，甚至直接被母體吸收，就算生到出嚟都好呢啲失敗嘅變異在到達成熟期已經大多死亡，又點會有大量繁衍，又點會有大量化石記錄？

你講到人類科學已經了解哂宇宙終極規律咁

正常黎講， 你失敗過億次先會成功一次啦， 以科學個隨機邏輯黎講

錯，基因變異你同我都有，但大部分唔足以表現到出嚟或者唔影響我哋生存，如果嗰種變異對嗰個生物嚟講係劣勢一早佢係達到性成熟之前已經死左，邊有機會遺傳落去？又因為一早死左，所以嗰啲變異個體數量係唔會多

通常異變係中性既
正常情況，不利於生存的變異係少數
一個物種如果大量地出現不利生存的變異，
物種本身點存繽？

你見大量人類BB出生時少手缺腳？

事實係電磁波已經研究左好耐，佢嘅物理性質就係咁，最新嗰兩個同電磁波有關嘅應用叫光電效應同光壓效應，但仍然唔違反佢物理性質

電磁波係能量嘅載體，是無辦法改變基因序列，你去睇下電磁波係咩嚟先啦

所以點解絕種嘅物種比今日存在嘅物種佔嘅比例多達99%無錯喎，適者生存仍然apply 緊

我地的我立場係咪一樣？

正常應該搵到好多奇種馬騮星星，例如有魚鰭，有翼，有龜殼，單眼，最後先會留低人類

唔一樣無證據表明電磁波對進化係有影響，因為進化係睇成個物種，假設70億人得Scott Kelly 出現可遺傳嘅變異亦唔代表係進化，因為gene pool 太大，佢一條友生夠十個都對人類基因庫影響唔大，而且亦唔代表佢嘅變異比地面上嘅人類有更大優勢生存

師兄，光夠係電磁波啦，波粒二象性都係近年先開始研究，人類對微觀世界既了解仲好少，你咁快否定佢？

聽你咁講咁更加唔合理，要做到相同物種大量演變，時間又唔能夠超過生植週期，用電磁波去解釋更加合理

你個「正常」究竟係點來既結論？

..... 先唔講你對基因控制係零知識，本身無魚鰭嘅基因型係唔會突然下一代就出現有魚鰭嘅表現型架好多時做到有表現型都要經過好多代先有

就算比你生到出嚟，假設係單眼，生存優勢一定低過正常雙眼，未到性成熟都可能死左了，仲點繁殖下一代呀？pass 唔到條gene 又點會有更多嘅單眼個體呀？仲有，生物係會擇偶嘅，單眼在族群入面算異類，邊個擇你偶？同達登仔要又高又大波又靚又非港女格嘅女仔一樣，一定係揀基因最好嗰個去做佢配偶繁殖後代，單眼對生存無優勢=無吸引力又點會比正常個體有更大吸引力去繁殖下一代？

啱，真係完全唔想駁佢
好似完全為咗開戰而開戰，完全唔明佢嘅論點係咩

師兄你不如講下你嘅論點係咩？

所以呢？

波粒二象性都一百年歷史了，近年？

到有新嘅電磁波嘅物理性質研究到出嚟先再講你個point 好嗎？都未證實嘅野點討論呀而且，都係嗰句，唔符合已知嘅物理性質，咁仲有咩好討論落去？前設都未有你啲假設都只係虛無縹緲嘅野

孤兒仔有可能有證據喎 相反神論真係一啲證據都冇 剩係得大量證據證明佢哋係錯

你個智慧有冇證據先？有嘅話咪攞出黎理性討論囉

第二點，福島嘅動植物冇變形喎 圖呢？識唔識規矩

o岩啊， 所以理論上幾億年黎呢類冇用既演化係佔大多數，冇理由冇化石

Push緊

你唔係化， 有圖你食哂佢？

Push refer返個電磁波 圖都冇學人講理論 志安都有片啦

其實生命構造複雜化真係會易D生存咩
明明單細胞生物就最容易去適應環境
點解要演化成魚/爬蟲/哺乳類 反而要搞到挷手挷腳

食啦

百萬撚真係以為玩緊寵物小精靈定係數碼暴龍，想進化就進化
佢問得呢個問題真係答佢都嘥氣，完全顯示出佢嘅無知同對現今科學教育嘅侮辱

物理同化學層面上電磁波係做唔到可遺傳嘅效果

物種演變除左本身嘅基因突變之外都要環境配合，通常都係環境急劇轉變或者有大轉變，好似出現深谷咁，就屬於地理分隔，就算係同一物種經過長時間地理分隔之後兩地物種嘅基因差異就會愈來愈大，咁就可以叫出現左亞種，亞種之間可以雜交或者不能雜交，當環境進一步變化，可能一邊近水，一邊樹上有豐富食物又有地面掠食者，近水嗰邊物種可能會演化至善於水棲；樹上有豐富食物嘅可能會變成善於爬樹，兩個物種之間基因差異進一步擴大，咁就變成兩個物種了

唔好意思，其實我上面並沒講到現有的電磁波會改變對成個物種的進化有影響。

亦未聽過電磁波可以引導生物的進化。最多只會破壞物種的gene or enable 某D
pseudogenes。

果個係一個比喻，講緊就算退一萬步，就算電磁波對生物進化有影響。都唔影響 演化係 base on selection 同 由同一祖先演化。( 因為係改緊現有的gene)

另外，高等文明來自邊度的邏輯問題 同埋點樣舉証有高等文明的參與係佢哋果度(即係提出外星生物干與假說的人)

Push翻比百萬撚睇 夜撚最叻就係斷章取意忽視確鑿證據 在選擇啲對自己有利嘅

無人話複雜一定優於簡單，
只係最初生物簡單，演化方向一定係多一D複雜既後代
複雜既後代，演化方向可能趨向複雜，可能趨向簡單

同一情況重覆幾億年，結果一定係越來越多複雜物種出現

唔會佔大多數呀，同一物種嘅變異而可以影響生存優勢係少數，不利生存嘅係幼年階段都死左，邊度可以將佢啲基因遺傳下一代？幼體死亡比成年體死亡更難有化石留落嚟；有利生存嘅生存落嚟自然pass down 到gene 比下一代，一代一代落去數量就會多，更容易有化石記錄

啲網係content farm source

邊份研究有講？

sor , 睇錯係百萬條友覆我comment, 我同你立場一樣眼殘

你要圖之麻，照食啦

柒撚夠未
有幾貼服啊？

挑，響度洗板

見到呢篇回覆就知露曬饀啦

佢唔明白解剖學上，呢d特徵只係同佢他動物身上有既特徵功能但係唔同起源

現實更加唔係一出世就變異到有對翼出黎，係咪以為自己睇緊變種特攻？

追左咁耐post, 佢仲話生物有主動進化

我知佢唔知架啦，等我補充下

生體化石講緊既唔係動物屍骸，而係生物祖織比較堅硬既部分形成一個模被礦物質/岩石取代

所以比較軟/脆弱既組織係基本上留唔到化石

同佢辯論真係好辛苦
連少少基本認識都冇 要靠咁多人
好似教小朋友咁由最基礎講起
煩到爆

哂氣啦，咪又係進化論自己響度自完其說，咩唔同起源姐，又話所有生物都係果粒單細胞走出黎，但又話唔同起源，咁你由水棲變陸棲果陣唔係要有呢d特徵上既變化先走到上陸地咩，如果可以有特徵變化又只會有成功物種，冇變化失敗既死體既？

外國有一個持續左幾十年實驗
係提供一個穩定環境俾一班烏蠅
每隻烏蠅都有足夠食物
佢地可以不斷繁殖
無任何選擇
幾十年後所有烏蠅都變成奇形怪狀
d烏蠅唔係因為近親繁殖出問題
而係經歷幾百代所有基因變異都得到保留
佢地基因比正常復雜
變異其實係自然環境經常出現
每次繁殖都唔係100%抄返父母
但基本上大部份變異都會自然淘汰
負面變異肯定淘汰
有時正面變異都有其他方面負面效果
都唔能夠保留
保留得最多係可中性變異
但未來可能提供優勢
好似消化乳制品能力

有冇資料睇下？ 幾有趣

自己搵4到6年前美國科學人睇下
唔記得邊年
好過係到9up電磁波

Dllm 來源係google search仲衰過大學生做present出Wikipedia 笑撚咗
考左DSE未

百萬撚